 17:26, 11 марта 2019
В Москве подорожали новостройки
За февраль 2019 года цены на первичное жилье эконом-класса в Москве выросли на 8 процентов, до 122,1 тысячи рублей за  квадратный метр. Об этом говорится в исследовании аналитиков «Бест-Новострой» (есть в распоряжении «Ленты.ру»).Относительно февраля 2018-го цены на эконом-класс выросли на 9,2 процента, уточняется в исследовании. В комфорт-классе средняя стоимость первичного метра в феврале составила 165,5 тысячи рублей, что на 2 процента больше, чем в январе 2019-го. Динамика к февралю 2018 года достигла 8,2 процента.Больше всего квартир в новостройках эконом- и комфорт-класса к началу марта 2019-го было выставлено на продажу в Юго-восточном, Южном и Северном округах столицы: 28, 17 и 15 процентов всего первичного предложения в массовом сегменте. Значительной оказалась и доля ЗАО: на территории этого округа сосредоточено 14 процентов столичных новостроек эконом- и комфорт-класса.В целом, как подсчитали в «Бест-Новострой», по итогам февраля 2019 года в продаже находилось 94 новостройки массового сегмента. Общее предложение квартир в этих ЖК составило 16,7 тысячи лотов.Ранее о росте цен на новостройки Московской области сообщили представители Ассоциации застройщиков региона. По их данным, средняя стоимость метра в областных ЖК выросла с сентября 2018-го по февраль 2019-го на 13,4 процента, до 81,3 тысячи рублей. Средний бюджет покупки квартиры на первичном рынке региона оказался в пределах от 2 до 3,7 миллиона рублей.*** 


Обратная связь с отделом «Дом»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: dom.lenta@rambler.ru
